港2用戶受WannaCry影響 科技界：明上班開電腦前 斷網做backup兼更新系統

電腦勒索病毒WannaCry席捲全球網絡，香港電腦保安事故協調中心至今收到2宗中毒個案，屬個人用戶，他們的電腦均無使用防火牆，亦無更新過系統。中心及資訊科技技業界提醒市民周一上班開啟電腦前，先斷開網絡，再利用外置儲存裝置備份資料，並安裝最新的系統更新，以及防火牆與防毒軟件。

香港電腦保安事故協調中心與資訊科技界立法會議員莫乃光等召開記者會，簡介WannaCry最新發展。協調中心總經理黃家偉指出，目前共收到2宗中毒個案，均為個人用戶，他們的電腦都使用Window7，並無防火牆，亦無進行系統更新，安裝保安修補程式（patch）。他說病毒現已演變為第二波攻擊，傳播速度將加快，他提醒市民及中小企業在明天上班日前，先將電腦離線，利用外置儲存裝置將重要資料備份。其後就可以進行系統更新，安裝保安修補程式，便可阻擋病毒入侵，「只要做好本份，裝返patch（修補程式）、防火牆，就算第二第三波問題都不大」。

莫乃光指據他了解，目前並無公營機構的電腦系統受到攻擊。雖然政府內部亦有少部分電腦使用舊系統，但並無接駁網絡，短期內亦會加裝修補程式。他和業界均建議市民加強自己的電腦保安，「病毒就一定會愈變愈快，但預防方法不外乎都一樣，就好像個人衛生，戴口罩那樣」。他又說若市民的電腦不幸被勒索，不應交贖金，否則只會助長犯罪，亦未必會贖回被加密的資料。

咩叫
開啟電腦前，先斷開網絡，再利用外置儲存裝置備份資料

format c:

本人必殺技

Linux

咁都唔撚明?

建議改用DOS

有幾難明

外置儲存裝置, 明未?

閱讀理解u

有乜咁難明

真係笑撚死 依加D小學雞剩係識用ipad咋

用開wifi唔識開機前斷網架

星期日放緊假

上面句野雖然理解到 但係有語病喎
連登仔

咩公司咁勁desktop會用wifi

就算唔開電腦都backup到資料

不過小朋友唔識
記住要有家長陪同下先可以用螺絲批呀

(開啟電腦前，先斷開網絡)，再利用外置儲存裝置備份資料

公司機怕咩呀

熄埋router 囉，再唔係router 斷WAN 囉，洗唔洗人教

二個人都up得出

7*24 長開既機點算？

你做乜鳩啊

唔洗算 要中就中咗

如果有律師樓中左就好笑啦

Server九成九長開

自己機就話着緊啫，
我諗公司機其實冇乜人會理

開啟電腦前，先暫時移走連接互聯網嘅網絡線 / 勿開路由器電源，
然後使用外置儲存裝置（硬碟、USB隨身碟）備份資料。

我覺得會有人特登帶個程式翻公司放
利申:不鼓勵犯罪 IT check到係你放咖

要睇下你同it friendd唔friend

諗住屌左先實無死

一定有傻鳩拎屋企隻俾人加密左既USB HDD，返公司部機睇下開唔開到D file

IT同事叫都叫唔住啲傻鳩

用開 del *.*

句野係有歧義

大家香港人 前文後理都知人地想表達咩啦

低能 最7都可以cut router 電架

如果咁兒子生性病個啲大家都明啦
咁 technically係有語病嘛

莫乃光條垃圾咁都做到 資訊科技界代表

d人話連登多文盲，原來係真

弱智唔岩用電腦

見你咁on9 $500幫你洗機啦 加多1000 幫你裝360/綠霸